---
Тип: Задача
Описание:
  - null
Исполнители: null
Проект: ВнедрениеЗнаний
Дисциплина: Программирование
Tags: Задача
regex-to-search: null
regex-to-be-found: NoRgxTBFKey
День: 30
Месяц: 1
Год: 2023
Дата_создания: Friday 25th November 2022 12:48:58
день_завершения: 1
месяц_завершения: 1
год_завершения: 2022
дата_завершения: 2023-07-01T00:00:00.000+03:00
Выполнено: нет
Результат: null
---

```dataview
TABLE день_завершения as "День истечения", месяц_завершения as "Месяц истечения", Проект, Выполнено, Результат, Количество_выходящих_задач as "Количество выходящих задач"
WHERE contains(file.name, "Шаблоны cpp")
limit 1
```
# [[Шаблоны template cpp]]

%%
## Результат:



## Следующая задача:

#Входящие 
%%

**Содержание потом вырезается, все содержимое конспекта удаляется и содержание вставляется по шаблону входящего конспекта.**

# Содержание 

> [!info]- Cheatsheet
> ## Определение шаблонной функции:
> ```cpp
> template <typename T> T myMax(T x, T y)
> {
> 	// do_something();
> 	return T();
> }
> ```
> 
> 1. Ключевое слово `template` указывает, что функция шаблонная
> 2. `<typename T>` ключевое слово, которое используется для определения условного типа данных T, вместо которого будет подставляться другой тип данных. Вместо `typename` можно использовать `class`.
> 3. `T myMax(T x, T y)` - возвращаемый тип определен, как `T`, принимаемые аргументы, как две переменных того же типа
>
> ### Вызов определенной функции
> 
> ```cpp
> // Нужно указать тип
> cout << myMax<int>(3, 7) << endl;
> ```
>  
> ## Определение шаблонного класса
> 
>```cpp
>#include <iostream>
>using namespace std;
>
>template <typename T> class Array {
>private:
>	T* ptr;
>	int size;
>
>public:
>	Array(T arr[], int s);
>	void print();
>};
>
>template <typename T> Array<T>::Array(T arr[], int s)
>{
>	ptr = new T[s];
>	size = s;
>	for (int i = 0; i < size; i++)
>		ptr[i] = arr[i];
>}
>
>template <typename T> void Array<T>::print()
>{
>	for (int i = 0; i < size; i++)
>		cout << " " << *(ptr + i);
>	cout << endl;
>}
>
>int main()
>{
>	int arr[5] = { 1, 2, 3, 4, 5 };
>	Array<int> a(arr, 5);
>	a.print();
>	return 0;
>}
>```
> 
> ## Можно ли давать несколько типов аргументов в шаблоны?
> 
> Да, тогда вам нужно в `<>` указать несколько типов и отразить соответствующие типы в аргументах
> 
> ## Можно ли указать типы аргументов по умлочанию для шаблона? 
> 
> Да, вот как:
> ```cpp
> template <class T, class U = char> class A {};
> ```
>



## Роудмэп шаблонов в C++

1. Основы
	1. Что такое шаблон? ✅
	2. Как определить и объявить шаблон? ✅
	3. Как шаблоны используются в коде? ✅
2. Специализация и перегрузка шаблона
	1. Специализация шаблона для конкретного типа
	2. Перегрузка шаблона несколькими определениями
3. Типы шаблонов
	1. Шаблоны функций ✅
	2. Шаблоны классов ✅
	3. Шаблоны алиасов типов
4. Параметры шаблонов
	1. Параметры шаблонов
	2. Типы параметров
	3. Значения по-умолчанию
	4. Параметры без типа(non-type)
5. Аргументы шаблонов
	1. Как подавать аргументы шаблона: explicit и implicit
	2. Как компилятор разрешает аргументы шаблонов
6. Шаблонное метапрограммирование
	1. Знание того, как писать код метапрограммирования с использованием шаблонов, таких как SFINAE (Substitution Failure Is Not An Error) 
	2. Ключевое слово constexpr
7. Оптимизация производительности
	1. Знание того, как оптимизировать код шаблонов для повышения производительности
	2. Предотвращение разрастания кода
	3. Минимизация инстанцирования шаблонов
8. Отладка шаблонов
	1. Понимание общих подводных камней 
	2. Стратегии отладки шаблонов
		1. Отладка сложных ошибок шаблонов 
		2. Отслеживание трассировки стека.
9. Продвинутые темы 
	1. Частичная специализация шаблонов
	2. Шаблоны-члены
	3. Рекурсия шаблонов
10. Мои вопросы
	1. Наследование от шаблонных классов
	2. Наследование в шаблонном классе

## Что такое шаблон?

## Варианты применения шаблонов

Шаблоны могут применяться для решения совершенно различных задач.

Если вы реализуете класс для работы с [[Обобщенные контейнеры в C++|обобщённым контейнерами в C++]] или со строками, возможно вам будет интересно узнать, [[Как передать неопределенное количество аргументов одного типа в шаблонную функцию в C++]]

> [!question]- Соурслист
> 1. Generics in C++ - https://www.geeksforgeeks.org/generics-in-c/
> 2. Шаблоны - https://www.geeksforgeeks.org/templates-cpp/ ✅
> 3. Статические переменные в шаблоне С++ - https://www.geeksforgeeks.org/templates-and-static-variables-in-c/
> 4. Специализация шаблонов - https://www.geeksforgeeks.org/template-specialization-c/
> 5. Метапрограммирование шаблонов в С++ - https://www.geeksforgeeks.org/template-metaprogramming-in-c/

## Смотрите также:
- [[Особенности работы с std map и шаблонами]]

```dataview
LIST 
FROM !outgoing([[]])
WHERE regexmatch(this.regex-to-search,regex-to-be-found) or regexmatch(this.regex-to-search, file.name) or regexmatch(this.ключи,regex-to-be-found) or regexmatch(regex-to-search, this.regex-to-be-found)
```

---
#ВнедрениеЗнаний/НеобходимоеЗнание  #cpp 